官媒以張敬軒為例 警告藝人不能有「辱華涉獨」行為

大陸官方傳媒《中國國防報》發表題為＜決不允許藝人吃中國飯砸中國鍋＞的文章，以本地藝人張敬軒為例，警告藝人不能有「辱華涉獨」的言論及行為。

張敬軒早前參加湖南衛視《我是歌手5》，但錄影了一集後就被「被消失」，張敬軒所屬的英皇娛樂隨後亦宣布，與電視台終止合作。文章就張敬軒在微博聲稱「愛國」，但不僅曾支持「港獨」，還曾公開支持「台獨」，他的行為遭到網民抵制。

文章續指，越來越多台灣和香港藝人紛紛轉戰大陸。雖促進了文化交流發展，也博得眾多粉絲青睞，但「打開窗戶，難免飛進幾個蒼蠅」，又稱對待一邊在內地撈金、一邊「辱華涉獨」的藝人，內地各方立場鮮明，例如相關藝人被廣告商解除合作、或被主辦方從節目中除名，以及被網民圍攻等。

文章認為，在國家面前無偶像，任何想要分裂祖國的藝人都應被拋棄，這是原則問題，而且每個公民都應自覺維護國家尊嚴，並與損害國家尊嚴的言行作鬥爭。

不過張敬軒在本月9日曾在微博以簡體字發約500字的長文，稱「我是一個中國人，我由始至終都不是『港獨』，我堅決反對一切分裂國家的行為，這是我的原則」。

（圖片來源：網絡截圖、片段截圖）

白痴支那狗，咁批法人地唔係支共都俾你地批到變反共

張敬軒只係抽水
佢從來冇支持過獨立,俾人屈左都幾好笑

國家前面冇偶像 ?
的晒 d 舉牌豬西打靶先啦，好多仲要係崇外國偶像

明明張敬軒係反港獨
只係普通黃絲
真係官逼民反咩

最好bam晒全香港所有偽人

中共論壇：show blocked user: 張敬軒

明明發哥去埋佔領現場都冇事
軒仔得個Facebook up幾句 咁都可以被港獨

玩撚完了,
返香港做濕9歌手吧

吓
上次出嗰篇唔知乜撚垃圾千字文俾人睇清哂個底啦
又係堅持咩一個中國吖嘛

搵人舉報下撚伯同送禮啦屌民主歌聲獻中華

國家面前無偶像 呢句真係on9到極點

我開show搵佢咪即係拆我自己台?

佢fb 個post 係點

好似係ig 佢fb好少po野

唉張敬軒好慘
香港大把黃絲唔支持港獨
d大陸人唔好落黎啦
通街都港獨啊

信唔信佢好快就會後悔？

共產黨幾時收皮

大中黃絲俾人屈係港獨

精彩

點講都好啦，而家兩邊都不是人

民主就是港獨

正如黃gphone都比人話係港獨啦
中共係靠老屈
689就係跟足中共，二元標籤法，一係你就盲目支持港共，有反對聲音就話你係港獨，搞亂香港，外國勢力

京官話你係狗, 你夠膽唔吠咩, 張敬軒

軒仔係撚港獨

佢俾陳淨心同班五毛瘋狂狙擊 唔澄清下都唔得啦 況且佢的確係廣州人

官逼民反 諗下好喇 係殺雞儆猴
以後啲偽人可以更加偽 一齊奶共 共創和諧娛樂圈

抵死喇，想食兩邊茶飯，又唔夠圓滑，突然間打篇愛國文，傻都知你想點喇，柒頭

周閏發TVB出身
張敬軒接受亞視採訪時曾經用廣東話

邊個 得罪左TVB／會出事 唔系已經好清楚咩

咁去台灣發展囉

佢連黃絲都唔係
只係個期興講民主就抽下水

所以而家邊有愛國不愛黨，建設民主中國
只有愛國愛港同黃絲港獨

此地無銀三百兩

立埋法丫笨柒，捉埋佢去被自殺囉
On9官媒狗

系你老母咩 字都唔撚識打
你上面幾有point都無閪用啦

我印象中明明佢係愛國撚

但喺呢件事睇到最悲哀嘅係

班黃絲到而家都仲係

當睇唔到共狗根本唔理你個理念，只要唔係咁聽話，就係反中國

相反

仲有一大班黃絲喺度埋怨

話班勇武/港毒搞亂香港

搞到佢哋無得同"中央"對話

但所謂嘅對話

呢十幾廿年嚟得到嘅結果

就係香港離民主愈嚟愈遠

香港人愈嚟愈地底泥

佢咁樣on9法，都叫唔醒班黃絲
真係無嘢好講....

支那人都係奴隸，邊係公民？

見親啲真心想同共產黨講道理嘅人
真係唔知應該佩服佢嘅天真定恥笑佢嘅低能

弊在香港唔少人係依類真心膠 真係攬住冚家剷

張敬軒今次真係兩頭唔到岸

系你老母

仲要屈鳩埋佢台獨
屌不如順便話埋佢藏獨疆獨

支持中共再癲啲
等啲偽人知道下自己搵嘅錢係幾可恥

想食兩家茶禮
抵撚死喇白粉佬

官媒屌hins果時有無咩證據？

幾時開始華人=中國人?

話佢支持佔中同反服貿

香港音樂人其實應該唱/作英文歌，開拓比支那市場更大嘅歐美市場

好難，你估講咁易，日本都唔得
所謂cantonpop承自jpop又有咩特別

國家面前有外國護照就夠，呢個國家d人咁唔知醜，學咩人講尊嚴

廣東話都講唔掂（大把歌手有懶音），仲話要唱英文，哂氣啦

好多人以為香港人啲英文好好，真係做到歐美隻accent，根本就high上腦
你音樂冇特別，仲要口音唔正，根本就唔會理你

中共真係癡撚線
反右運動咩 屈人港獨

中共成日屈人港獨台獨係為左乜

會唔會係佢屋企人唔係習派？

唔知點解覺得佢抵死
雖然佢撚無辜

廣州蝗蟲張敬軒

連想奶支那都唔比， 抵撚死

上面真係得啖笑
所有解釋咩係佔中post 無5分鐘就del左
根本講黎s ide鳩氣

呢兩樣都唔關港獨事。宜家變左唔聽中共支笛就係港獨

做鬼佬私家雞拎護照算唔算辱華
蘇玉華算唔算辱華

中共屈你唔使證據

會唔會佢啲高層屋企人同另一派唔啱，呢單嘢都鬼鬼哋咁

等班中華膠互咬

搞到好似比人擺上枱拎黎殺雞儆猴咁
我係佢就180度轉軚支持本土派拎返後生仔支持算，雖然想埋堆有難度